# 破壊的、非破壊的

呼び出しもとのオブジェクトを変更するようなメソッドを破壊的メソッド、もとのオブジェクトを変更しないようなメソッドを非破壊的メソッドといいます。

破壊的メソッドはその性質のため、副作用を生みやすいという特徴があります。

※副作用について `/documents/side-effect.md`

基本的には非破壊的なメソッドや処理を利用し、必要な場合にのみ破壊的なメソッドを利用するようにしましょう。
